同屋企人割咗蓆

明白我既屋企人，我好多謝你地理解我嘅憂慮
但道不同不相為謀，留喺呢個家庭入面只會引起更多不必要嘅拗撬

你哋都講明屋企唔俾講政治 話一直保持中立 但就不斷指責示威者 形容佢哋係暴徒
我只係post咗段宣言喺WhatsApp group入面
你就不斷攻擊我 我真係再冇能力再去引導你哋從我哋角度出發去理解點解香港會發生咁多事 對唔住
我有嘗試過用盡我最大嘅努力 維持係一個輕鬆嘅狀態下討論 希望你地明白到我哋嘅需求係乜嘢 聽到你哋語氣重咗我都即刻講返啲恭敬嘅說話道歉 去平復返你哋嘅心情
但你哋一直惡言相向 完全冇停過 完全冇嘗試去理解點解我會有啲咁嘅諗法 越踩越過分

其實我好心痛 我一直都強忍住眼淚 逼住自己笑笑口咁樣解釋
當我解釋完你哋就話我係暴徒 逼我收口唔好講大陸啲衰嘢 我講事實出嚟 你哋係到搵藉口解釋 歌頌中共
係呀我呢世冇人住過木屋 冇參加過六七暴動 更加唔明你哋以前受過幾多苦
我呢個賤民由細到大都淨係着一間石屎屋入面 三餐溫飽 日日鍾意屌共產黨老母就屌共產黨老母 一直係溫室入面長大

問題係我哋依家唔想係呢個溫室入面生存，我哋想要打破局限，靠我哋嘅雙手去爭取我哋想要嘅嘢。

到最後我用咗句有曹仁超口音嘅普通話串返你哋「到時香港沒有廣東話嫁喇」加多句有緣再見 正式斷攬，退晒WhatsApp群。

我知我男人老狗喊係好樣衰 但我估唔到我到最後要選擇同我嘅家族斷纜
冇錯我係改變唔到我嘅血統 我係一個亞洲人
但係我只係想捍衛每一個人嘅自由
你哋居然踐踏我自尊 話我俾美國人洗咗腦
既然你哋唔尊重我嘅諗法
我都冇必要向你地獻媚
我答應咗我唔會再係嘅家族入面出現
多謝你哋廿幾年來的教養
同埋恭喜你地 你哋贏咗呢一場交 輸咗個仔/世姪/表弟/表哥

我同你地用緊同一個姓，但係我已經唔係你哋嘅家人。

對唔住。
P.S. 我係香港人，唔係中國人。

呢張圖真係好靚 香港人要加油！！

加油啊！！有我地頂住
Btw 經濟獨立 冇問題嘛？

巴打你家人唔止佢地，重有我地

咁你住邊

要一齊向同一個目標進發！

經濟上冇問題 自己搵到地方住
你地要加油呀

有時候啖氣就好難爭

仆街岩岩先喊完

經濟方面點？經濟獨立未？

自已出左去住 宜家正式斬纜

我明你哋講乜嘢 但係我唔想因為我嘅意向 令到呢個家族有更多爭拗 斷攬唔係一件壞事 起碼佢哋唔使因為我而勞氣

做紅衛兵

其實唔洗其他人認同的。 民主社會每個人應該互相尊重其他人的政治立場。

啱
道不同不相為謀
老死不相往來都好過日日家嘈屋閉

做狗？你慢慢去做啦 唔同你爭

都唔明佢地咁愛共產黨做咩
最好就唔好割
係父母親戚朋友之間繼續宣傳做自己岩既事

巴打舒服就好了
唔好鬱住

最緊要經濟冇問題

講真遲早都要搬出來嫁啦

佢哋口講就話尊重我意見 可以比我自由表達 轉個頭就係咁鬧我 仲恐過共產黨 我同佢哋講「你哋唔鍾意嘅話就唔好理我啦」佢哋keep住鬧我

係呀 佢哋都一把年紀 我擔心如果做咗啲嘢令佢哋嬲嘅話佢哋身體會頂唔順

唔需要同屋企人講政治。 因為政治沒有對/錯。 你企係佢角度睇 佢想社會和諧 人人有飯開都好正常。

利申： 支持真正共產主義 批鬥地主

佢哋話香港一直都係中國嫁喎 之後話就算我哋去到邊度我哋都係中國人 我問返佢哋 咁如果美國華裔有美國籍嘅係咪都係叫中國人 佢哋話係呀 我問美國華裔但係韓國種族既人係咩 佢哋話係中國人 吹鳩漲

......

一退group嗰一刻真係忍唔到 依家有少少眼濕濕 應該好快冇事嘅

所以咪咁多移民美澳加都仲話自己係中國人
支那心太恐怖
一日共慘黨係到我都唔會認自己係中國人

我有手有腳 靠緊自己努力

我都冇諗過佢哋會咁大反應 如果佢哋唔鍾意 叫我剷咗嗰個宣言咪算囉 我同佢哋講我都想理解一下你哋有啲咩諗法 換來嘅只係一句又一句嘅侮辱

冇錯 只要共產黨一日仲生存緊 我係死都唔會認自己係中國人 容忍唔到中共對人權嘅踐踏

自今起唔好再同家人講政治 因為大家都有自己立場。 依樣就係香港同外國人分別。 鬼佬可以投票時 投不同政黨都可以做朋友 香港人就不行

巴打加油

多謝你地各位既祝福

香港人真係太神經

SUPPORT

只係香港人玩政治只得非黑即白。 其實政治大部份時間都係灰色地帶

yes
但藍屍成日罵人真係好難頂

清你唔識玩
對紅底屋企人 你應該比佢地更紅
買毛主席畫黎供奉
嚇到佢地
估唔到個仔會變到咁紅

慢慢講實際既環境，如我之前好多post有講，佢地因為覺得政治同佢地好遠，你舉番例子，如之前泛民夠票就成功有全民退保，65歲有$3000，但保皇黨就否決左，但就起哂基建中間比人貪左錢。業主立案法團有同建制有關於既人，就突然富貴，點解呢？ 問番佢

只要提起關於佢地關於$$$$$$$， 佢地就會好似鬼上身家啦

加油呀 你仲有我哋！

屋企都係咁，本身諗住唔講政治，驚傷感情，但係佢地提起，唔想被人誤會我地咁梗係要解釋吓，但係，佢地就話屋企唔講政治野，過程重複幾次
屌
佢地講就得，我地講就唔得

我就係太過意氣用事
我又唔想做到咁盡 我驚咁樣做令佢哋更加反感

巴打支持你

堅持自己所相信既

巴打如果有咩事都可上搵我傾下計
千奇唔好收收埋埋

好多人同你一樣

講真如果唔係因為你哋各位肯企出嚟
我諗我都唔會有咁強意志

巴打加油 支持

我屋企人都一樣 我明白你心情
你記得唔好收收埋埋 一定要搵人傾計呀
有困難記得出聲

唉 我諗極都唔明點解班廢老咁愛國愛黨
我老豆都係其中一個
明明佢係係英國仲管治緊果時嘅香港出世
但佢依加好似中共對佢有恩、比飯佢食咁
到依加仲話都唔明條條例有咩問題
你唔犯法點會有事
最傷心係佢知我去遊行
仲話我係廢柴
我老母聽到佢咁話我即刻同佢開拖(老母係黃)
我同老母都冇阻過佢去撐警、冇話佢廢柴、尊重佢政治立場
但佢依加反而係咁話我同老母比人利用、比人洗腦
真係好撚傷心

是時候了，用反紅底屋企大法

同埋各位記得一定要report呢個谷呀！成班仆街將所有片逐格逐格咁cut樣出黎

如果兩個鐘之前我睇到呢個post嘅話 可能真係可以改變到佢地嘅諗法

我尋晚都係咁 一路食飯聽住佢哋講啲人收咗錢
又話Gphone出嚟之後大把錢又有外國國籍
話成班人都收錢搞事
無論我點反駁 佢哋都唔聽
仲要話連中環返工嘅人都咁講
點解我屋企人會咁無判斷能力
其他人講咩就信咩 偏偏自己仔女講嘅嘢就唔信
然後最後仲要一句「以為唔好講政治嘢」車埋嚟
我好心痛
但我唔會放棄

佢哋話英國管治香港嘅時候浪費左好多公帑
話咩而家大陸管治香港會用到公帑係件好正常嘅事
但係睇新聞都知 高鐵超支幾多億 起港珠澳大橋又曬咗幾多億 加加埋埋啲錢已經起到好多樓 解決房屋問題

相信我
接住落嚟既日子得到清靜
你會好開心
U are not alone
我老母單方面同我斷關係
為左令自己活得快樂
我立即配合
而家開始第二人生
簡直係多姿多采

比我都會咁做

割完蓆爽哂

巴打我信你唔係假膠，
欣賞你想支持你，講幾句希望你聽得入耳，以後少行啲冤枉路

你最可惜既係誤會左大家真係同你講緊道理，其實根本唔係

家庭群組，大家立場一早有晒，輩份亦一早定晒。你咁樣同走上百度同大陸仔討論差不多，係人主場只會自己受委屈。
討論係要大家站係雙同既平台上面先有得討論。
人數不對等、地位不對等、甚至大家接受既資訊南轅北轍，你就預左要受委屈。

下次，如果真係想傾想講，都唔好心急。
頂盡都係見到老豆個陣單對單私下講，見到呀叔個陣兩個人講。機會到就講，無機會私下講既無謂強求，隨緣。
結果可能係唔變，但你可以避免左比一村人打斷你一人一句。本身你地可以傾一百句，如果一村人，你頂盡講到十句，之後就會變圍屌大會。

唔好諗住斷左六親就無下次。你人生唔係得佢地，以寡對眾既機會你仲有大把。
加油

加油
班人最鐘意扮政治中立
其實心入面有晒立場
佢地要扮唔醒既,點都唔會醒
道不同,不相為謀

啲垃圾親戚唔要都罷啦，將來紅事白事都唔洗見

用番勞改果招巴打
唔好走

加油

放心你仲有好多兄弟姊妹

呢種人香港真係好多
說教唔會有用，佢地去到入棺材果刻都唔會覺得自己有錯
尊重同孝順都係雙向，反則只係愚孝

支持 萬事有大家

你放心
你斷左個家族，仲有更大嘅等緊你
叫做香港人

唔係你地
係我地一齊加油

巴打加油 要幫手出聲

發夢置頂]紅登 最大嘅中共督灰論壇

個Post咩人覆都推唔返上去
大家諗下點解

巴打唔好難過 你有我地

巴打需要人幫手即管出聲
搵朋友仔食吓飯都好

了解下先, 出面有POST講緊架..

我地都係你屋企人 冇斬過攬

香港人 一齊加油

加油巴打 仲有一班戰友

俾個攬攬你巴打
你仲有我地

well done
中國人既關係好多時都係同利益掛勾
所謂親戚如果係建立o係利益而唔係真正感情上面
真係可有可無

我原意只係想發洩一下 我希望大家可以順順利利 令你哋屋企人認同加尊重你嘅意向 希望各位係我呢次失敗嘅經歷入面考慮到更多對應方法 避免有同我一樣嘅情況

樓主加油，身同感受

有咩唔開心，呢度有大把屋企人！

斬唔斬欖，可以係後話。
呢一刻先搬出去係好事。

係一齊加油呀

我覺得我係真心膠咗
我一直都期望緊佢哋真係會坐低慢慢理性討論
我覺得我係用錯咗方法去同佢地講 不過我真係平復唔到佢哋嘅情緒
佢哋越講越過分 又話我讀左咁多年書都唔及佢哋淨係讀六年書

差唔多情況 1/7 個晚打左一大段野屌鳩我 我問返佢駛唔駛我搬出去住 佢就話完全唔明我係到捻乜

利申： 1/7冇返屋企 要2/7朝早等佢地走哂先返去換返套裇衫返工 仲要拎多套避用

唉 我同老母都同佢解釋左好多
但佢都聽唔入耳
一味話我地比美國利用想搞衰自己中國
又話依加中國有咩唔好姐？
我同老母叫佢中國咁好你搬番中國住囉
佢又話「我點解要番去住？」

樓主要加油
有咩事可以搵我地傾

對唔住 開post嗰陣冇心情睇其他post

好似where’s wally

我琴日粒聲唔出就quit哂屋企d group
發覺同佢地講咩都係冇撚用
特別聽到佢地係度鬧班義士
老母仲因爲咁登記做選民
去投保皇黨
對住佢地我真係頂唔順

(9UP) 同路人可以諗下夾租個地方，無論係經濟或心靈上都可以大家分擔下

其實我老豆以前都有同我老母一齊去過7.1遊行
但最近幾年唔知做乜比佢d兄弟，
姐係我d阿叔洗哂腦
前幾日同我老母嘈果時
上一句先話自己由頭到尾都冇變過
下一句就話以前去7.1遊行係比你地欺騙左！！依加清醒
聽完真係屌左出聲

我同佢哋傾嗰陣 佢哋話身為華人一定要盡華人嘅責任去為中國爭取權力

我聽完佢哋講嗰一刻 成個人麻木左

我真係冇諗過自己屋企人係咁紅底 我以為佢哋當年有去參加六四遊行唔會紅得去邊 我錯哂

頂住

我都同屋企人嘈完

上一輩既人好多都怕事怕煩冇critical thinking, 講黎都浪費口水

其實有捻過但連登好多痴線佬

我真係好衷心多謝你地

我屋企都係咁
成日話屋企唔講政治 實際就係唔俾你講
自己又狂post幫港出聲/撐警啲野
佢連撐警集會都去埋 我已經無野可以講

巴打 雖然你無左個屋企 但仲有數萬個香港人起你背後支持你
雖然大家互不相識 但我只係想你知道你唔係孤身一人
多謝你為香港 為自己堅持

最多互射，無事嘅

做屋企人做到佢哋咁完全唔使理人感受
你都冇必要再辛苦去忍受佢哋
完全唔聯絡係最好
佢有佢愛國，你有你愛港

我最嬲嘅係 佢哋口口聲聲話尊重每個人嘅意見
唔保持中立不特止 仲要咄咄逼人 嗰陣真係覺得好無奈
有血緣都要對立 仲要死唔斷氣咬住唔放

巴打加油
呢度每一個都係你嘅同路人
每一個都係你屋企人
一個都不能少

希望大家吸取教訓

佢地咁講正常嫁
十個人有十二個都幻想到自己係最醒個個嫁啦
你讀成廿年書，睇法同佢唔同，唔貶低你唔通貶佢自己咩？唔通佢會話，係呀老豆讀書少係文盲呀比共產黨呃左幾十年係on9仔呀，咁樣？

同佢討論本身你就預左對牛彈琴，人地隨口講兩句你仲要咁上心
我完全想像到一人一句開圍屌大會個陣你有幾谷氣
下次唔好再自己衝落個氹到啦，你打機都識上晒buff先打大佬啦，點會明知有debuff仲衝上去嫁

71個晚都同老母嘈到喊左

講真因為遊行嘅關係 我有幸識到一班一齊有同樣理念嘅人
大家年齡 背景都唔同 但係好震撼 我哋唔同嘅人有同一個理念 一齊企出嚟
我自問自己有啲毒撚dna 社交唔係好在行
搞到今時今日要斷纜 我都覺得係自己問題 唔想怪佢哋
話就話連登多痴線佬 但係你哋班痴線佬令我感受到最多溫暖

好多人屋企都係咁

『你哋都講明屋企唔俾講政治 話一直保持中立 但就不斷指責示威者 形容佢哋係暴徒』

根本佢地就最唔中立

比紅更紅

巴打
記住仲有好多人同你一齊行
唔係自己一個

撐住

所謂中立咪又係偽善
當狗吠咪算

一早已經割左
不過依家割都唔遲

我掙扎過應唔應該激進啲去討論 但係我唔想激到佢哋爆血管 選擇咗赤裸裸咁同佢地討論 結果敗北收場

依家我唔返轉頭啦 麻煩各位而我呢次失敗嘅經驗去做準備 真係要上晒buff先得

好多謝你嘅意見呀

想cap你張圖用放Twitter

呢張圖唔係我架 我係tg谷見到 香港人真係好犀利
我真係好鍾意呢張圖 好多隻設計張圖嘅設計師!!!

十幾年前就割咗席，無叫過老豆呢兩個字好耐

巴打
我同你的情況差不多，一向係屋企都係異見份子，離家已久，最近無回過家，免得同屋企人交流/嘈交，佢地都無問過我有無發夢參與活動
一個人有一個人的好，祝你新生活愉快

巴打加油， 最緊要揸緊自己個信念

我會自動ignore晒佢地講d 咩，同姓未必三分親，d 中國人最叻就係用呢樣野去捆綁人哋嘅思想

仲有呢張 太靚喇見到忍唔住save低咗
我唔記得咗邊個設計呢一張圖
見親都忍唔住流眼淚

You are not alone
我地都有共同目標，需要人陪就出聲

頂住，你有出過黎應該知道同路果二百萬兄弟更愛你，亦更愛香港，加油！

支持你

要反屋企紅底要變得比佢地更紅

我明，樓主，我真係明

我愛你

好波

尊嚴

我愛你地多過自已
我諗我呢一世人都唔會忘記你哋二百萬位朋友！
識到你地係我最大嘅福氣

割完靠自己咪又一條好漢

我同我家族斷纜 唔代表我要出賣佢哋

絕對明白樓主嘅心情，但都請好好珍惜同家人嘅關係！

自由就係可以接受不同嘅意見，如果頂唔順就暫時抽離一下！佢地有佢地屌，你有你暗地裏抗爭！

揀得呢條路就係要忍耐，相信每個義士都要面對呢個問題！忍辱負重，呢個係長期作戰，共勉之

如果唔夠support 可以出聲
我相信大家都肯 幫下手
除咗畀地方你住難少少
衣食行 大家都應該肯幫手

自己之前睇片接咗一個朵白菊花
去咗附近嘅公園影咗張相
悼念第一位因為今次而犧牲生命嘅鬥士
對唔住 小弟無能 還未能為你申冤
希望各位唔好忘記
今次係真真正正有人為自由失去左寶貴嘅生命
請大家唔好放棄

我都有自己整俾第一位義士，流流地，你整得好靚

我用左一個半鐘時間 用咗四五張a4紙
整過好多個先整到一個自己覺得靚到令上面義士見到會開心既一個

有咩需要記得出聲啊Ching

走啦仆街，唔好再返黎啦，當無生過你

試下打著紅旗反紅旗
學隔離po咁做紅衛兵玩批鬥
批到佢地驚為止

我地就係一家人！巴打你仲有我地！加油

啱，口講認同佢地嘅話佢一早認左係中國人。唔好睇少啖氣。200百萬人出嚟遊行就係每人一啖氣

永遠支持巴打！一齊加油

我覺得就算我做紅衛兵 佢哋都係唔會改變佢哋嘅諗法
我已經交低晒所有野比支持我嘅屋企人 尤其是年紀比較細嗰啲
我拜托咗叫佢哋努力啲讀書 一定要考入大學 要吸收多啲知識 要識得分是非黑白 要知道自己嘅權利同自由
遇到不公就要企出嚟

樓主有咩要困難唔怕出聲

我解釋過2,000,000人出嚟遊行其實係件好嚴重嘅事
佢哋竟然話仲有五百萬人支持，呢樣我都算我當佢哋無知
但係不斷喺度講話示威者係暴民 呢啖氣我真係吞唔落

加油，有咩要幫手出聲，一呼百應

加油
連登一大班人撐你

師兄加油

你仲有我哋

樓豬加油

要傾偈嘅隨時侯命!!
加油

改變唔到上一代
就靠我地去改變下一代

我都明 我講左成堆野佢地都可以無動於衷 有時會真係好想打佢地

反正你講咩佢地都唔信 佢地可以將黑講成白 中共做既所有野都係為佢地好 大陸而加非常好 乜乜乜

依家生活尚算OK Keep住有工返 又去做運動練大隻啲 只係因為冇咗個家想開舖時發洩一下平復一下自己心情 同埋鼓勵下大家
真係好多謝大家嘅支持！！！
全球登報我都有幫手 見到咁多國家報紙都成功登到出黎
真係好感動

或者我一開始我就唔應該出聲 我諗住出聲可以改變佢地諗乜 但睇黎唔係 反而搞到我地既關係變差

Cut家用 不要資敵

自己搞掂到自己就無問題啦
有時緣份盡咗就盡咗...
不過樂觀咁諗，過一排佢哋可能求你原諒呢
邊個父母想無咗個仔呀，仲要因為撐呢個戇鳩中国

可否爭返一口氣！！？

可

出聲唔係問題 令到關係變差嘅原因係因為社會嘅分化
老一輩嘅人 思想同我哋呢一代嘅人係完全唔一樣
我比較唔好彩 我家族裏面老一輩嘅人全部都紅底 紅到冇得再同果隻 太極端真係傾唔掂

香港先唔係非黑即白，香港人一直想左右逢源
未試過去到被外族滅族既絕境，先唔需要take side 揀一邊企
上一代造成既共業黎

即刻同我熄電話去訓個靚覺
吾好睇新聞住
我地仲要一齊睇香港重光

香港係啦 得泛民/建制2 選1

容許我面皮厚少少咁講 你有我地 我地就係你既家人！
大家齊上齊落

樓主你仲有我地

我都有向呢個方向去諗 最主要斷纜嘅原因係我唔想再激佢哋 老一輩始終身體差啲 唔想佢哋因為鬧交鬧到身體有事 或者家族入面少一個異見一士 對佢哋來講係有好處

用多D唔同手段，唔需要同佢討論，你得閒就post d野上group就得
好似有D長文呀，phone in呀，最好睇落中立d既
再唔係學隔黎巴打港豬式都得

［拋磚引肉］港豬式秒殺藍絲

you are not alone